\subsection{Постановка задачи и функциональная схема системы}
\label{special:sec1}


%---------------------------------------------------------------------------------------------------
    \subsubsection{Содержательная постановка задачи}

    В дипломной работе ставится цель \textit{разработать программно-алгоримическое обеспечение, позволяющее из входного видеопотока воссоздать исходную трёхмерную геометрию объекта}.

    Для достижения поставленной цели необходимо выполнить следующие шаги.
    \begin{enumerate}
        \item Провести анализ современных подходов и методов фотограметрии, с целью выбора наиболее подходящих для разработки данного программного-алгоримического обеспечения.

        \item Разработать математическое обеспечение системы, позволяющее решать задачу восстановления объекта по данным из видеопотока.

        \item Разработать программное обеспечение модели, имеющее следующие функции:

            \begin{itemize}[leftmargin = \parindent, label = {--}]
                \item получение метаданных из входного видеопотока;
                \item дробление видеопотока на отдельные изображение и фильтрация нечётких изображений;
                \item поиск ключевых точек на каждом изображении;
                \item нахождение общих ключевых точек;
                \item реконструкция трёхмерной сцены.
            \end{itemize}

        \item Оценить качество разработанного программного-алгоримического обеспечения.
    \end{enumerate}

    Разработанное программное обеспеячение должно с высокой точностью воссоздавать исходное пространство и обладать устойчивостью к шуму, перепадам освещённости и наличию движущихся объектов в кадре. В программе должна быть предусмотренна возможность гибкой настройки параметров реконструкции.

    Кроме того, должна быть предусмотренна возможность реконструкции по данным из нескольких видеопотоков, снятых на камеры с различными оптическими характеристикам


%---------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\subsubsection{Математическая постановка задачи}

    Пусть $V_k \in \mathbb{R}^3$, $k=1,2, \dots, n$ --- набор вокселей (пикселей в трёхмерном пространстве), а $c_i(V)$, $i=1,2, \dots,m$ --- наборы характеристик вокселей (например, цвет).

    Рассмотрим объект $U \in \mathbb{R}^3$ - набор связанных вокселей, обозначающих некоторый объект в трёхмерном пространстве.

    Пусть имеется динамическая камера, движующаяся по траектории
    \\
    $\gamma(t): [0, T] \rightarrow \mathbb{R}^3;$

    Изображение объекта $U$ проецируется на нормальную плоскость камеры в точке $\gamma(t)$, в результате образуется серия двумерных изображений(видео) $I_1, I_2, \dots, I_n$.

    Необходимо построить функцию восстановления информации о вокселях $v \in U$ по известному набору кадров $I_j$:
    \[
        F(I_1, \dots, I_N) = \tilde U,
    \]
    \[
        \rho(\tilde U, U) < \varepsilon,
    \]
    где $\rho$ -- метрика.


    %--------------------------------------------------------------------
\newpage
\subsubsection{Функциональная схема системы}

    Функциональная схема системы восстановления трёхмерной структуры из по последовательных изображений показывает основные структурные единицы разработанной системы, их взаимодействие между собой, а также с пользователем.

    \begin{figure}[h!]
        \center{\includegraphics[width = 16cm]{inc/2/pics/structure.pdf}}
        \caption{Функциональная схема имитационной модели}
        \label{special:structure}
    \end{figure}

    Система состоит из следующих обобщенных блоков, рисунок \ref{special:structure}:
    \begin{itemize}[label = {--}]
        \item Пользовательский интерфейс;
        \item Модуль реконструкции;
        \item Ядро реконструкции;
        \item Многопоточный вычислитель;
        \item Модуль хранения;
        \item Модуль логирования;
        \item Модуль визуализации.
    \end{itemize}

    Пользователь посредством \textit{пользовательского интерфейса} в графическом режиме  задает параметры реконструкции и указывает пути к входным видеофайлам. Одновременно с этим \textit{модуль реконструтора} автоматически генерирует объектно-о\-ри\-ен\-ти\-ро\-ван\-ный код модели (композиция специальным образом сконфигурированных классов), пригодный для исполнения \textit{ядром реконструкции}, а также инициализирует модуль хранения.

    После того, как модель будет инициализирована, соответствующий код модели будет отправлен в ядро реконструкции для исполнения. ядро реконструкции --- класс, управляющий процессом реконструкции: разбивает процесс на независимые вычислительные задачи, направляет их на \textit{многопоточный вычислитель}, получает решенные задачи от него, ведёт учёт результатов работы и отсылает полученые результы в модуль хранения.

    Результат работы многопоточного вычислителя также направляется в \textit{модуль логирования}, собирающий различного рода агрегированные показатели. Эти показатели подаются на вход \textit{модулю визуализации} для предоставления пользователю контроля за ходом реконструкции.

    Модуль визуализации, в свою очередь, использует заложенные в код модели функции и методы для графического вывода. В результате формируется наглядный и подробный отчёт для предоставления пользователю в режиме реального времени. Модуль визуализации также выводит трёхмерную реконструкцию сцены.